[
    {
        "quote_text": "Apressa-te a viver bem e pensa que cada dia \u00e9, por si s\u00f3, uma vida.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "A riqueza n\u00e3o consiste em ter grandes posses, mas em ter poucas necessidades.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Voc\u00ea tem poder sobre sua mente - n\u00e3o sobre eventos externos. Perceba isso e voc\u00ea encontrar\u00e1 a sua for\u00e7a",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Sorte \u00e9 o que acontece quando a prepara\u00e7\u00e3o encontra a oportunidade.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Todos n\u00f3s podemos errar, mas a perseveran\u00e7a no erro \u00e9 a verdadeira loucura.",
        "quote_author": "Zen\u00e3o",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "A felicidade de sua vida depende da qualidade de seus pensamentos.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Quem n\u00e3o se contenta com pouco, n\u00e3o se contenta com nada.",
        "quote_author": "Epicuro",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Pense na beleza da vida. Observe as estrelas e veja-se correndo com elas..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Se um homem n\u00e3o sabe para qual porto navega, nenhum vento lhe \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "A alma \u00e9 tingida com a cor de seus pensamentos..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Primeiro diga a si mesmo o que voc\u00ea seria; e ent\u00e3o fa\u00e7a o que voc\u00ea tem que fazer.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Estamos mais freq\u00fcentemente assustados do que feridos; e sofremos mais na imagina\u00e7\u00e3o do que na realidade. ",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "O que fazemos agora ecoa pela eternidade..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Controle o seu desejo - n\u00e3o coloque o seu cora\u00e7\u00e3o em tantas coisas, s\u00f3 assim voc\u00ea obter\u00e1 o que precisa.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "A vida \u00e9 muito curta e ansiosa para aqueles que esquecem o passado, negligenciam o presente e temem o futuro.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "N\u00e3o \u00e9 a morte que um homem deve temer, mas ele deve temer nunca come\u00e7ar a viver..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "N\u00e3o explique sua filosofia, mas sim incorpore-a.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Os homens s\u00e3o movidos e perturbados n\u00e3o pelas coisas, mas pelos julgamentos e opini\u00f5es que eles t\u00eam delas.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Se voc\u00ea est\u00e1 angustiado por causa de eventos externos, a sua dor n\u00e3o se deve \u00e0 coisa em si, mas \u00e0 sua estimativa dela; e isso voc\u00ea tem o poder de revogar a qualquer momento..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Voc\u00ea pode amarrar minha perna, mas nem Zeus tem o poder de quebrar minha liberdade de escolha.",
        "quote_author": "Epiceto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Nenhuma pessoa tem o poder de ter tudo o que deseja, mas est\u00e1 em seu poder n\u00e3o querer o que n\u00e3o tem e fazer bom uso do que tem de bom grado.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Se algu\u00e9m lhe disser que certa pessoa fala mal de voc\u00ea, n\u00e3o d\u00ea desculpas sobre o que \u00e9 dito de voc\u00ea, mas responda: Ele n\u00e3o sabia sobre meus outros defeitos, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o teria mencionado apenas esses.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Nada, na minha opini\u00e3o, \u00e9 uma prova melhor de uma mente bem organizada do que a capacidade de um homem parar exatamente onde est\u00e1 e passar algum tempo em sua pr\u00f3pria companhia.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Muitas vezes me perguntei como \u00e9 que todo homem se ama mais do que todos os outros homens, mas d\u00e1 menos valor \u00e0 sua pr\u00f3pria opini\u00e3o do que \u00e0 dos outros..",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Pense em voc\u00ea como algu\u00e9m que morreu. Voc\u00ea viveu sua vida. Agora, agarre os dias que sobraram e viva-os de maneira adequada. Aquele que n\u00e3o transmite luz cria sua pr\u00f3pria escurid\u00e3o.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Muitas vezes me perguntei como \u00e9 que todo homem se ama mais do que todos os outros homens, mas d\u00e1 menos valor \u00e0 sua pr\u00f3pria opini\u00e3o do que \u00e0 dos outros.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Sempre que voc\u00ea estiver prestes a encontrar um defeito em algu\u00e9m, pergunte-se o seguinte: Qual \u00e9 o meu defeito que mais se assemelha ao que estou prestes a criticar?",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "O objetivo da vida n\u00e3o \u00e9 estar do lado da maioria, mas escapar de se encontrar nas fileiras dos loucos.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "A primeira regra \u00e9 manter o esp\u00edrito imperturb\u00e1vel. A segunda \u00e9 olhar as coisas de frente e saber o que s\u00e3o.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "N\u00e3o se entregue aos sonhos de ter o que voc\u00ea n\u00e3o tem, mas calcule a principal das b\u00ean\u00e7\u00e3os que voc\u00ea possui, e ent\u00e3o, felizmente, lembre-se de como voc\u00ea ansiaria por elas se n\u00e3o fossem suas.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Fa\u00e7a cada ato de sua vida como se fosse o \u00faltimo ato de sua vida.",
        "quote_author": "Marco Aur\u00e9lio",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "Este \u00e9 o nosso grande erro: pensar que ansiamos pela morte. A maior parte da morte j\u00e1 se foi. O tempo que passou, pertence \u00e0 morte.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "As pessoas s\u00e3o frugais na guarda de seus bens pessoais; mas assim que se trata de desperdi\u00e7ar tempo, eles perdem aquilo em que \u00e9 justamente certo ser mesquinho.",
        "quote_author": "S\u00eaneca",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "N\u00e3o espere que tudo aconte\u00e7a como voc\u00ea deseja, mas sim como tudo realmente deve acontecer; ent\u00e3o sua vida ir\u00e1 fluir bem.",
        "quote_author": "Epicteto",
        "lang": "pt_BR"
    },
    {
        "quote_text": "When I see an anxious person, I ask myself, what do they want? For if a person wasnâ€™t wanting something outside of their own control, why would they be stricken by anxiety?",
        "quote_author": "Epictetus",
        "lang": "en_US"
    },
    {
        "quote_text": "Make the best use of what is in your power, and take the rest as it happens.",
        "quote_author": "Epictetus",
        "lang": "en_US"
    }
]